施永青為左托市，公開叫政府放支那人才來港競爭。

中原集團創辦人施永青建議，如果要令香港年輕人願意到內地工作，有一些刺激的做法，「(政府)可以放內地人才來港競爭下，即刻嘗到(競爭)味道，你份工比人搶咗去，唔洗要進步?你班(香港)後生仔唔好成日咁威，香港無得做，咪返鄉下耕田囉！咁就有推力啦，你啲工畀人搶晒，你唔洗返大陸(工作)？」

托市之心昭然若揭。

咁佢地咪要放聖誕假？

施永清越來越鳩

點會同你番鄉下

個個做毒撚係屋企

古有「知青下鄉」

今有「港青下鄉」

呢件打靶廢老

放佢入獅子籠啦，咁迷戀森林定律

聖誕快樂呀撚樣